Agency點轉去做in house?

多數係agency做幾多年先轉去做in house marketing比較好？
本身讀communication出身，做完agency再做marketing易唔易搵工？
求經驗

巴打本身做緊agency ?

In house唔係普遍易入咩？

乞食的開端

轉行啦

Agency啲人日日做到凌晨都痴撚線

其實agency人工點 一年之後加薪多唔多

自己識朋友做，成日做到勁夜同big4一樣，但career path又差好遠。以我所知都係勁低人工，升幅慢。等行內人解答下。

工作量大係真
間中會因為turnover rate高而唔夠人手/接手其他人啲嘢 搞到會忙上加忙
Career path一定唔夠ib, audit穩定
起薪低 升幅, 頂點就好睇做邊瓣嘅marketing

答返樓主 一係一開始就做in-house MA
一係做到Account manager先轉in-house
要做幾多年就睇你斤兩
易唔易搵就睇你之前agency湊咩客、想做咩industry

奉勸無興趣、唔覺得呢行好玩就唔好做

點解仲會有人入行，萬令兩萬蚊但做到凌晨，星期六日都要覆客，前途又一般

門檻低 同好玩啩
OT同放假覆客唔係必然嘅 睇公司文化同客
前途嘅嘢 人各有志啫
同埋都係嗰句 marketing要睇做邊瓣

真係唔高，最低層ME低出面fresh grad一兩千

本身都跟開FMCG industry嘅大brand，但真係無乜興趣 想轉下啲場地嘅marketing...通常Marketing executive係咪都好少請行外人？

我覺得唔難 始終MA/ME都係entry level
可以吹返啲transferable skills
做下research俾佢知道你對個行業都有了解同熱誠
同埋都睇你本身間Agency出唔出名

Btw FMCG夠闊 我覺得會相對易搵到出路啲
不過無興趣就無計

轉行啦，利申in house marketing

巴打做緊邊行嘅marketing?

F&B 傻閪先做呢個field （即係我）

FMCG人工應該再好啲...但做咗一年覺得有興趣嘅工真係好重要 ot都唔會覺得攞你命咁

做F&B有咩辛酸史

F&B 除左食同飲你可以當福利，人工低，辛苦（無疫情下係勁多活動要跟，吃力不討好。）跟retail客就串過馬撚，跟catering buyer 串過馬撚，廚就on99唔企理無black & white 留底。

總之一句講晒F&B離不開瘋狂湊仔

係 FMCG多大brands揀 又好搵錢
你想做嘅場地marketing
係咪coworking space, event租場 Atlaspace, The Wave嗰類?

有興趣先好做 絕對啱啊
始終marketing辛苦得嚟 付出同收入唔成正比
又要keep up to the trends
我都係慣性OT狗
但起碼鍾意做同知自己行緊去邊
先keep到團火頂硬上

我有興趣做商場/pmq大館呢啲藝術商業場地嘅marketing
接觸多啲event方面
對data對咗成年已經覺得唔啱自己......

不過始終marketing同做agency唔同
入錯左field基本上都好難走到，唔知呢個direction啱唔啱自己

有無巴打做開呢個field?

小弟以前做media agency做左7年，長期OT又低人工，星期六日都要做野，放annual去旅行都去得唔安樂，完全 比公司揸到盡。

3年前轉左去做in house marketing ，先知道咩叫work life balance

犀利捱到7年咁耐...以呢個年資轉去in house係做咩位？
其實我仲心大心細走唔走好

已係agency爬到上am,
有時都心思思想做客

一畢業出黎做agency. 做左幾年比呀客叫左去佢公司做。之後就一直in house了

一定走。入左in house真係返唔到轉頭。以前做local agency. 而定轉左做regional in-house. 6點成個office都無野人，無人會係WhatsApp 傾公司。成個生活差好遠

做左in-house. 淨係serve你老闆就得。agency就個個都係你老闆。

Title 真係睇你去咩公司，但係一定要down grade 架啦。

你呢個case，我建議你睇下人地比咩offer 你再決定，如果個錢唔係少好多都OK ge，in house 真係另一個世界黎，但你預左所有野從頭學過。

其實係，做agency 事多錢少壓力大

無計唔係啲咩專業 一個AE位都幾十條友in
以為好有前景 事實係高不成低不就 仲要好撚chur

本身都預左由頭黎過，反正grad左一年都叫做仲有時間
早走早著如果唔走，好似呢世都唔會再走咁
ot到連cv都無時間打

如果只係grad左一年而又有機會轉in house，真係鼓勵你去試，我都好後悔做左咁多年Agency呢個downtrend既行業，浪費左自己咁多年寶貴既青春

但如果比我簡多次。畢業頭幾年都係會簡agency. In到而家呢份in house好大部份都係問緊我agency個陣做過咩。的確agency學既野同眼光會闊少少

個人觀感上in house老闆難湊過agency老闆
不過呢啲都係睇際遇，又無得咁講

Agency 跟fmcg brand
一日做到凌晨
做完自己手頭上嘅野 都冇時間學下其他野
人工低到仆街 覺得自己好撚低賤
雙糧bonus唔洗諗
通常做一年跳去其他 都話有得升嘅
但升幅都好慢 加上個市又差左

咁又係。之前跟香港老細真係幾煩下。而家跟鬼佬就chill好多

學吓3D，我最近轉新工人工加唔少

因為肺炎政府比多咗錢落VRAR教育平台 ， 3D artist多咗啲職位又比得起錢

移民去外國Agency 都唔好做HK Agency. In House 多數因為做Agency 做到9咁所以轉in house 但人工有限工時無Agency 咁癲。

利申：已離席....Agency is a Joke, HK Marketing & Branding n communication 跟黨走

姐係傳銷？

真係唔好，我media agency 7年經驗都要走，呢一行同我2011first grad 入行果陣比已經係明顯downtrend哂

但有media知識/execution experience會搶手啲，想請問巴打如果下份入inhouse，呢方面經驗可以點累積

雖然有做過campaign 好似會易啲入in house，但其實啲exp基本上係無用，純粹係用黎當入場券，咁倒不如fresh grad 直接去做in house，如果入到的話...

In house都要睇你做邊一行，你agency有做過相關行業既客或者有少少幫助，如果無，其實同白紙無分別

原本fg後入agency都係為左以後marketing工任揀
但而家做左3年agency, 搵in house真係冇乜聲氣
甚至連轉行都考慮埋

Agency門檻低...我見左10+份agency得一份出offer比我（仲要係伏嘅，仲有一份叫我做freelance)

利申：實習同grade左之後都係做大公司

巴打搵緊邊個field嘅in house?

FMCG好玩啲
主力搵digital marketing

如果你未畢業，奉勸你唔好做mkt。呢行起薪低，講緊fg得11、12k。工時長，agency chur就一定，in-house就睇你彩數。

我而家做緊嗰間所謂過百億市值上市公司in-house digital，run到好似startup咁癲，日日7/24，試過星期六出咗街都俾上司叫你報數。

開頭嗰1、2年你都仲可能未覺太差，但之後你會發現同身邊朋友差距越嚟越大。人哋搵緊3萬幾4萬，你先得2萬中，仲日日最少做10個鐘做到懷疑人生，去到差唔多成家立室嘅時候，仲大壓力。我而家洗濕咗個頭，做咗成7年，抽唔到身。

如果你一定要試做mkt，咁最好係做digital，始終market demand大，喺呢行叫有前景啲。

最後一句：做marketing賤過狗

小弟第一份工就係agency, 一做就十四年

agency其實都有分好多種, 好難就咁同in house比

傳統creative agency 主要分creative同account services, 做as頭幾年真係頭跟尾, 完全唔知JM9。最慘係傳統creative agency都愈做愈頹...真係唔好試

media agency就真係辛苦既, 但就可以短時間學到好多hands on既野。但都要小心, 如果派入左條team, 係跟傳統媒體好似電影或者報紙, 咁就唔做好過做。

仲有好多好多local agency, 好處係冇咁怕, 同可以會接觸到多d唔同既野, 由paid media到website, crm, GA, socail....等等, 但唔好處就係做事冇大agency咁咁有規劃。

小結
大agency做事有framwork, 如果做你唔死, 可以學到好多presentation同做powerpoint 開會既softskill, 呢d係local agency同in house都唔會比到你既野。
inhouse 就會有多d自己生活, 亦都會知道多d 同生意直接有關既事同數字, 呢d agency未必知。不過要小心揀行業...因為入左某一行既in house, 要轉工好多時都會限制左係果一行, 開錯左個頭就慘。